% Author - Jon Arnt Kårstad, NTNU IMT
\documentclass{article}

% Importing document settings from our file "packages.sty"
\usepackage{packages}

% Beginning of document
\begin{document}

% Inserting title page
\import{./}{title}

% Defining front matter settings (Norsk: innstillinger for forord m.m.)
\frontmatter

% Inserting table of contents
\tableofcontents

% Inserting list of figures & list of tables
\listoffigures
\listoftables

% Defining main matter settings (Norsk: innstillinger for hoveddelen av teksten)
\mainmatter

% Introduction explaining this LaTeX-template
%% \import{./Sections/}{}



% Example section added directly into the main-file

\textbf{Forretningside:}
Minimere bruk av strøm ved hjelp av AI


% Printing bibliography
\newpage
\printbibliography[heading = bibintoc, title = Bibliography]    % 'bibintoc' inserts our bibliography into the table of contents


\section{Ide}
-Bygg og eiendomsforvaltning (Smart Building/Facility Management):

-Energistyring og optimalisering

Problem/Behov: Bygninger står for en stor del av energiforbruket i samfunnet, og ineffektiv styring av varme, kjøling og ventilasjon fører til unødvendig høye kostnader og klimagassutslipp.
AI-løsning: Bruk av sensorer og dataanalyse for å justere lys, varme og ventilasjon i sanntid basert på belegg, vær, tidspunkt på døgnet osv.
Verdiskaping: Potensielt store kostnadsbesparelser, redusert energiforbruk og bedre inneklima

% Inserting appendix with separate settings

\section{Innledning (maksimalt 250 ord)}
\subsection*{Relevans}
Hvorfor er det viktig å se nærmere på det dere skriver om i rapporten?

\subsection*{Problem og behov}
Kort om det underliggende problemet/behovet dere har valgt å ta utgangspunkt i, og hvordan deres konsept (produkt/tjeneste) kan løse dette problemet.

\subsection*{Oppsummering av hovedfunn}
Innledningen skal inneholde en kort oppsummering av hovedfunn, og av evalueringen av konseptet fra bærekraftsmessig, samfunnsmessig og økonomisk ståsted.

\section{Problem og utvikling av teknologisk konsept}
\subsection*{Problem/behov}
Beskrivelse av problemet/behovet i valgt bransje.

\subsection*{Teknologisk konsept}
Beskrivelse av konseptet med kommersielt potensial.

\subsection*{Samfunnsmessige og bærekraftsmessige utfordringer}
Vurdering av om problemet er økende frem mot 2030, og hvordan konseptet støtter nødvendig omstilling.

\input{tech}

\subsection*{Gruppens styrker}
Beskrivelse av styrker som gjør gruppen godt egnet til å løse problemet.

\input{marked}


\section{Miljøanalyse og bærekraftsperspektiver}
Ifølge et blogginnlegg fra GreenMatch, et bærekraftig energiselskap fra Storbritannia, går 34\% av energien som når sluttbrukeren til spille. Dette kan skyldes ineffektive apparater, men også ineffektive energivaner, som å la innretninger stå på når de ikke er i bruk. Denne energisløsingen fører direkte til klimaeffekter, ikke bare som konsekvenser av den bortkastede energien, men også i prosessene som kreves for å produsere energien som til slutt går til spille. Ifølge den Europeiske Unionen (EU) har energitilgjengeligheten gått ned de siste årene i lag med tilgjengelighet på fossile brennstoff, noe som gjør det viktigere enn noen gang å utnytte energien vi har på en bedre måte. Ved å redusere energisløsing hos sluttbrukeren, reduseres sluttbrukerens energiforbruk, energietterspørselen senkes, og med nok innsats kan forurensning fra energiproduksjon reduseres drastisk.

Boreas har som mål å øke energieffektiviteten hos sluttbrukere ved å redusere energisløsing som oppstår på grunn av ineffektive energivaner. Ved å automatisere strømstyring på kontorarealer ved hjelp av KI, kan Boreas fremme energieffektive praksiser basert på bruksmønstre. Den kan slå av lys etter arbeidstid, sørge for at varmeovner kun brukes til å oppnå stabile temperaturer, og kontrollere mange andre apparater med hensyn til eksterne faktorer som andre automatiseringstjenester sjeldent tar i bruk. Ved å implementere Boreas på kontorplassen kan selskaper redusere strømregninger, øke komforten på arbeidsplassen, og bidra til en konkret positiv innvirkning på miljøet.

Ved å implementere Boreas kan selskaper tilpasse seg FNs bærekraftsmål (UN SDG) samt andre lignende mål i forskjellige verdensregioner. Boreas reduserer energiforbruket og øker andelen energi som brukes til meningsfulle formål, noe som er i tråd med SDG 12 (Bærekraftig forbruk), ulike energieffektivitetslover og -programmer i USA, samt EUs Green Deal-politikk. Ved å redusere energisløsing bidrar selskaper også indirekte til å redusere sine utslipp og fremme et grønnere klima i samsvar med SDG 13 (Klimatiltak).

\subsection*{Produksjon, bruk og avhending}
Betraktninger rundt energi, klima, ressursbruk, helse og økosystemer.

\subsection*{Miljøvurderingsmetoder}
Beskrivelse av metoder som livsløpsvurdering, fotavtrykksanalyse eller materialstrømsanalyse.

\section{Sammenstilling, refleksjon og diskusjon (maksimalt 750 ord)}
\subsection*{Kritiske refleksjoner}
Problemstillinger som har oppstått ved overgang til bruk av kunstig intelligens.

\subsection*{Mål for konseptet}
Hva som legges til grunn som mål.

\subsection*{Bærekraft og avveininger}
Diskusjon av økonomisk, samfunnsmessig og miljømessig bærekraft.

\subsection*{Usikkerhetsmomenter}
Refleksjon over begrensninger og usikkerhetsmomenter.

\subsection*{Veien videre}
Er konseptet verdt å gå videre med?

\section{Referanseliste}
\begin{itemize}
    \item [1.] \emph{Referanse 1}
    \item [2.] \emph{Referanse 2}
    \item [3.] \emph{Referanse 3}
\end{itemize}

\section{Vedlegg}
\subsection*{Kontaktlogg}
Beskrivelse av kontakt med eksterne aktører.

\subsection*{Beregninger}
Detaljerte utregninger.


\addappendix
\import{./Appendices/}{example_appendix}



% End of document
\end{document}
